【利益衝突】被指免費坐呂志和私人飛機旅遊 馬時亨：《蘋果》嚴重失實 保留追究權利

即將卸任的港鐵主席馬時亨捲入利益衝突醜聞。《蘋果日報》今日揭發，馬時亨與嘉華國際主席呂志和去年多次乘私人飛機旅遊，馬時亨沒有付費，而今年嘉華集團合組財團便投得港鐵康城發展項目地皮。馬時亨則指報道內容嚴重失實，會保留法律權利對《蘋果》作出追究。

《蘋果》今日獨家報道稱，獲得一批相片及影片，顯示馬時亨與呂志和及數名女子在私人飛機上。另一張照片所見，港鐵非執董兼立法會議員石禮謙亦在機上。報道引述消息指，該批照片及影片於去年拍攝，呂志和多次邀請馬時亨等人以包機形式外遊，地點包括意大利、日本及內地，而馬時亨不用付錢。

而今年4月，港鐵將軍澳日出康城第11期物業發展項目地皮，由嘉華國際、信置及招商局置地合組財團，以30.5億元投得。

馬時亨則透過港鐵發出嚴正聲明，指報道內容嚴重失實。他稱自2016年出任港鐵主席以來，從未乘搭呂志和的私人飛機。他又稱自己和董事局無參與日出康城第十一期項目的招標結果決定。

馬時亨強調擔任公職多年，亦曾出任政府官員，「完全明白利益衝突的嚴重性」。他作為港鐵非執行主席，雖然並非港鐵僱員或公職人員，但一直按良好公司管治的原則申報利益。他指《蘋果》報道嚴重影響他和港鐵聲譽，保留所有作出追究的法律權利。